【誰的公共空間?】市民難分辨「隱世」休憩地多達60個

【誰的公共空間?】市民難分辨「隱世」休憩地多達60個
8,171 views │ 2017年08月02日留言(0)

香港土地問題嚴重，但原來有不少私人發展項目都隱藏著公共空間。本刊記者發現，有些公共空間地點偏僻，有些更是重門深鎖，公眾難以使用；審計署於2014年曾發表報告，批評一些公眾休憩空間使用率低，惟至今問題仍存在。

睇埋：
「休憩空間」標示暗藏花盆邊 嘉里「佔領」公共空間

以下是部分2014年審計報告中被批評使用率低的公眾休憩空間：

西貢柏濤灣
上環荷李活華庭
北角丹拿花園
大埔香港國際創價學會文化康樂中心
馬鞍山帝琴灣凱琴居化
葵涌新葵芳花園

自○八年時代廣場被踢爆將公共空間出租圖利後，地政總署及屋宇署陸續公布在私人發展項目內的公共空間名單。以下是取自地政總署網頁，私人發展項目內的公眾休憩空間位置（截至 2016 年 12 月為止）：

中西區：

香港站物業發展平台第一層、第三層及第四層
中環中心地面
中央廣場地面、地下高層及一樓
長江集團中心地面及地下高層
山頂廣場地面、第一層及第二層
中遠大廈及新紀元廣場
寶翠園地面
荷李活華庭第五層及第六層
采逸軒地面
太古廣場一及二期第六層
中銀大廈地面
傲翔灣畔地面
縉城峰地面
星鑽地面高層

東區：

逸樺園地面
嘉亨灣地面（筲箕灣避風塘側）
港運城地面
逸意居（康安街與西灣臺的交界處）
豪廷峯地面
丹拿花園
城市花園地面

灣仔：

禮頓山地面
李節花園地面
星域軒地面
動漫基地地面及三樓
囍匯地下及五樓

九龍城：

欣榮花園地面
半島豪庭地面和閣樓高層
海逸豪園地面.
富安街中華電力變電站地面
香港浸會大學傳理視藝大樓地面
海濱廣場一座、海濱廣場二座及九龍海逸君綽酒店地面

油尖旺：

港灣豪庭一樓、二樓及平台
匯豐中心地下高層
駿發花園地面及低層平台
K11 地面
奧海城一期地面
奧海城二期平台
九龍站物業發展平台

深水埗：

豐盛居地面
海峯地面

觀塘：

匯景花園

大埔：

帝琴灣凱琴居地面
香港國際創價學會文化康樂中心

屯門：

卓爾居地面
綠怡居地下高層
屯門市廣場（第一期）四樓
置樂花園地面

西貢：

柏濤灣地面

沙田：

帝堡城第七樓層
駿景園第一樓層
沙田馬場
新城巿廣場（第一期）第三層、第五層、第七層及第九層*

荃灣：

樂悠居地面
立坊地面
萬景峰地面、地下高層及一樓
碧堤半島地面
麗城花園第二及三期地面

葵青：

華景山莊地面
新葵芳花園平台及葵芳港鐵站天台
新葵興花園平台及葵興港鐵站天台
青衣天后廟地面

離島：

東堤灣畔地面
東薈城地面、一樓及三樓
海堤灣畔地面
藍天海岸地面及平台
映灣園地面
大嶼山愉景灣*屬綠化天台

嘩 攪撚錯啊

正post 劉明 ，私吞公用地方正仆街

有D唔俾人入

私人住宅平台既公共空間
的大媽上去跳廣場舞唱紅歌會點？

kf地鐵站點上

最仆街係比私人餐廳霸埋來做生意，私人party

正仆街

樂悠居地面
立坊地面

佢地好似連地面都無，邊個位置係地面？

帝琴灣
又大埔又西貢又馬鞍山

叫新假期幫手推廣下

之前都爆過好多商場將公共空間劃埋比食店
只要公眾可以唔消費都用到個空間就唔犯法

但係成班香港人都衝出黎護住班地產商
話唔好唔消費坐入去，會阻住人地做生意

大埔創價學會係歡迎人入去
但你敢唔敢先

推介下旺角班大媽去做live band + dancer

等我去混哂呢d 地方既草地野餐先
呢d 草地靚過公園個d 多多聲

留名

無乜嘢嘅

強帖留明

岩

之前睇過個節目講創價學會，感覺好邪教feel

東薈城三樓野戰聖地

香港市民真係慘撚到一個地步，比大陸人，地產佬搶地偷地，仲要成隻狗咁

香港人幾千億比人強姦都冇感覺
公共空間又唔係佢間劏房一部份，邊會有感覺丫

跟本就係邪教

DQ, 一地兩檢都無人理啦
呢啲濕碎啦

創價學會是日本的佛教類新興宗教團體之一，信奉妙法蓮華經，以日蓮大聖人佛法和生命哲學為中心思想。

佢就真係想多啲人去啦

奧海城二期平台係咪以前保齡球場隔離嗰個
唔係封咗好耐啦咩

淨係得返成堆地產狗

仲有個大埔芊色花園
鬼死咁大
起完曬大陽係咩概念？

佢地好叻 無圍哂不過要行勁大個圈入去

google吓原來創價學會咁多出名既信徒

師兄識玩

區區都有

係冇北區

北區嘅公共空間已經比蝗佔領曬

寶翠園直頭當塊地係自己，停留下保安都會趕你走